%@Titre: Besan\c con -- 1997
On complétera la figure au fur et à mesure.
\begin{myenumerate}
\item Construire un triangle $ABC$ isocèle en $B$ tel que $AB=5$~cm
et $\widehat{ABC}=120$\degres.
\item On appelle $H$ le pied de la hauteur issue de $B$ dans ce
triangle.
\begin{enumerate}
\item Quelle est la mesure de l'angle $\widehat{HBC}$ ? Justifier
votre réponse.
\item Calculer la distance $BH$.
\par{\em On pourra consulter l'extrait de la table trigonométrique
ci-dessous.}
$$\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
Mesure de l'angle en degrés&Cosinus&Sinus&Tangente\\
\hline
30\degres&0,866025&0,5&0,577350\\
\hline
60\degres&0,5&0,66025&1,732051\\
\hline
\end{tabular}
$$
\end{enumerate}
\item Le cercle de centre $B$ et de rayon 5~cm coupe la droite
$(AB)$ en $D$.
\begin{enumerate}
\item Montrer que les droites $(BH)$ et $(DC)$ sont parallèles.
\item Calculer la distance $DC$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}